有時覺得香港人條命真係賤過隻狗

我阿媽:「睇住身體啊仔, 返工唔好太疲勞啊..」
可能我阿媽真係太耐冇返過工,
唔記得左 香港人條命根本就係賤過隻狗
香港人, 從來都冇得揀。
返工邊有可能唔攰, 香港老闆十個有九個都係仆街
剩低果個比仆街更仆街
有人話, 唔鐘意就唔好返, 但香港人根本冇得揀
準時返工係應該
但準時收工係冇可能
十之有九既打工仔都要遲走, 所謂既OT定義應該係比原來收工時間遲左一小時.
大把工例牌要走多半個鍾
以前寫字樓係朝九晚五
唔知幾時開始, 收工果時未天黑已經要感恩
香港話大唔大話細唔細
大部分員工都要每日迫車出九龍/港島返工
車廂迫撚到空氣都唔夠吸, 公路日塞夜塞
開工迫一餐, 收工又再迫多次
中午落八號波明明只係需要返3個鐘到
仆街老闆都要用盡個員工
華人社會就係咁, 永遠都要用最盡, 用最少既成本賺最多既錢
香港人, 根本冇得揀
可能你會話, 到到都係咁, 到到都要返工
但人地有法例保障, 人地啲公會唔會工聯會D19議員
香港地, 剩係講CONTRACT 老師, 外判制度, 空白期太長, 見你大肚即刻批鬥你要你辭職, 上左年紀唔請, 已經充分反映香港人條命賤過隻狗
香港人根本冇得揀
連個代表香港既特首都冇得揀
20年前回歸係小圈子, 20年後今日準備再選又係小圈子
選出1200人選委又係小圈子
到立法會, 功能組別又係小圈子
想揀梁天琦, 又唔知點解冇得揀
揀左個梁游, 政府話唔比做就唔比做
一街都係自由行, 公屋上上下下左左右右全撚部講普通話
你未尾係香港生活香港讀書香港住公屋
但日常都係用普通話, 做鄰居既只可以硬食
根本冇得揀
一街都係大陸遊客, 再唔係就水貨客
香港人只係想正正常常生活
但無奈物價, 環境, 已經比大陸人整污嘈哂
根本就唔係香港人所想
如果你呢刻仲係以遊客去睇大陸人
我冇野講
香港人條命, 從來都賤過隻狗

窮人係邊度唔係賤過狗

華人賤過狗

做人做狗自己選擇，個個都on99去晒做寫字樓，你地咪賤價